# README  
## 自分が苦労した点  
・rails tutorialの内容をなぞることでプロトタイプを作成した結果、  
不要な機能、変数等を含んでいることが多く、  
コードや定義済みの変数を取捨選択することに時間を割いてしまった。  
・推奨されている通り、テストから書くことができず、  
気づいた時には闇雲に機能追加した後となり、  
当初に作成したテストは全て意味をなさずに破棄する結果になってしまった。  
・Bootstrapの知識がほとんどなく、自分でcssを書いてレイアウト設定するしかなかった。  
・モーダルの表示を実装しようと試みたが、躓き、他の作業進捗に遅れが出るので断念した。  

## 学んだ点  
・FB認証によるログイン機能を後回し、  
またチュートリアル通りにログイン機能を追加したため、  
deviseを用いたログイン機能を実装することができなかった。  
後工程に何が関わって来るのかまで見据えて機能追加をしなければ、  
後々の作業時間を多くしてしまうことを実感した。  
・前述にもあるようにTDDを行えなかったため、  
後々発覚するエラーやバグが多かったように感じた。  
目視確認でしか動作確認が取れていない機能が多い。  
テストを書くことで目標物の定義を明確にすると同時に  
コードの品質も確保できるのだと知った。  

## 自慢したい・相談したい点  
エラーやバグは独力で解決できた。ただ、作業効率としてはよくなかった。  
テストの書き方など、テストに関するオススメの学習方法やサイトをご教授いただきたいです。  
また、期限内に課題の仕様を全て満たすことができなかったのですが、  
この進捗具合で本課題に挑んでも大丈夫かと少々不安に感じています。。。  
